【5月14日軍史上的今天】德軍轟炸鹿特丹 荷蘭投降

1940年5月14日，納粹德軍轟炸荷蘭第二大城鹿特丹，造成超過800名平民喪生，荷蘭政府為避免更多平民傷亡，選擇向德軍投降。

納粹德軍5月10日入侵荷蘭，初期進展順利，後卻受到荷軍頑強抵抗，希特勒因而命令德國空軍協助地面部隊「迅速擊潰荷蘭要塞」。德軍原以轟炸作為對鹿特丹守軍的威脅，結果因協調失誤，已起飛的德國空軍轟炸機未接收到行動延遲命令，仍對鹿特丹市內進行轟炸，超過800人死亡、8萬人無家可歸。

由於荷蘭空軍已失去作戰能力，防空部隊也不足，荷蘭政府決定停止抵抗。雖然德軍迅速贏得荷蘭戰役，但盟軍也因此解除對德國民生城市的轟炸限制，最後有50萬德國平民在二戰的盟軍戰略轟炸中喪生。

納粹德軍轟炸荷蘭鹿特丹，迫使該國政府投降。圖為遭轟炸的鹿特丹。（取自德國聯邦檔案館網站）